金球獎影帝由已故「黑豹」奪下，遭諷「全白」的評審團還把獎頒給誰？

頒獎前種族爭議不斷，被批評「投票評審全是白人」第78屆金球獎頒獎典禮，今（1）日線上舉行，已故《黑豹》影星查德威克・鮑斯曼（Chadwick Boseman）以《藍調天后》（Ma Rainey's Black Bottom.）中的小號手一角，拿下劇情類最佳男主角獎，這是他首座也是最後一座金球獎，在他之前史上僅有3位非裔男演員拿下影帝；而除了他之外，也曾演出《黑豹》的丹尼爾（Daniel Kaluuya）和歌手安德拉（Andra Day）2位非裔演員也分別拿下影帝影后。

《黑豹》男演員第一座也是最後一座金球獎
《藍調天后》敘述「藍調之母」瑪雷尼（Ma Rainey）在錄音室發生的故事，查德威克飾在片中飾演一名身懷抱負的年輕小號手，與女主角薇拉・戴維絲（Viola Davis）有許多精彩對手戲；他為角色苦練小號，演活盡情揮灑音樂天賦、無畏外人眼光勇敢追夢，卻又性格激烈衝動的青年。片中也不時提及美國的種族問題，而該角色在童年時期也因種族衝突發生家庭悲劇。

《自由時報》報導，查德威克博斯曼當時是抱病拍攝電影，演技收放自如，在事前就被看好能一舉奪獎。
《哈潑時尚》報導，去（2020）年8月時， 查德威克因癌症過世，不只讓全球粉絲驚訝傷心，對《藍調天后》的演員們來說更是如此，回想起與查德威克的合作經歷，女主角薇拉・戴維絲表示：「當時他看起來相當疲憊，他的團隊在現場不斷給予他支持，並為他按摩，現在我才知道那是為了讓他呈現出自己最好的一面，而他也確實做到了。」

查德威克鮑斯曼的妻子西蒙妮（Simone Ledward Boseman）為他視訊領獎致詞時，一邊眼眶泛淚，一邊哽咽地說話，她表示，如果丈夫還活著的話，他將感謝上帝，感謝父母，以及感謝他的祖先們的指導和犧牲。

西蒙妮說，查德威克將會說些動人美麗的話，一些鼓舞人心的話，一些會放大、啟發所有人內心深處聲音的話，「他將告訴你你可以做到的，只要繼續前進，你將會回到在歷史的這一刻，做你當下應該要做的事。」

《Variety》報導，這是查德威克首座金球獎影帝。擊敗資深強敵《父親》安東尼・霍普金斯（Anthony Hopkins）、《曼克》蓋瑞・歐德曼（Gary Oldman）等人，這是他獲得的首座也是最後一座金球獎。接下來他將繼續以此角色問鼎奧斯卡獎影帝。

《Hollywood Reporter》報導，查德威克是歷史上第一個死後獲獎的非裔演員，他也是繼《最後的蘇格蘭王》中的佛瑞斯（Forest Whitaker），《颶風》中的丹佐華盛頓（Denzel Washington）和《百合花》中的薛尼（Sidney Poitier）之後的第4位拿下最佳演員獎的非裔男演員。

...

繼續淪為 左膠做show

Best actress in a motion picture - drama
WINNER: Andra Day, The United States vs Billie Holiday
黑人

Best actor in a motion picture - drama
WINNER: Chadwick Boseman, Ma Rainey's Black Bottom
黑人

Best actress in a motion picture - musical or comedy
WINNER: Rosamund Pike, I Care A Lot
白人

Best actor in a motion picture - musical or comedy
WINNER: Sacha Baron Cohen, Borat Subsequent Moviefilm
白人

Best supporting actress in any motion picture
WINNER: Jodie Foster, The Mauritanian
白人

Best supporting actor in any motion picture
WINNER: Daniel Kaluuya, Judas and the Black Messiah
黑人

Best director - motion picture
WINNER: Chloe Zhao, Nomadland
中国人

開個黑人頒獎禮就最好不過啦

以後全部死人拎影帝實無人嘈

不如以後規定有一定比例嘅戲係無黑演員做，不過我諗d戲只會有日間場面唔會有夜晚

成日拎啲黑白來講 放得最大就係你班黑奴